% -----------------------------------------------------------------------------
% Implementação
% -----------------------------------------------------------------------------
\chapter{Implementação e testes} \label{cap:implementacao}

Diante dos algoritmos e dos códigos utilizados no \autoref{cap:algoritmos}, foi testado e mensurado o tempo de execução de cada algoritmo em um Notebook com as configurações da \autoref{tab:hard}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Hardware Utilizado}
\label{tab:hard}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\textbf{Modelo}              & Dell Vostro 3450         \\ \hline
\textbf{Memória RAM}         & 8GB                      \\ \hline
\textbf{Sistema Operacional} & Ubuntu 18.04 LTS         \\ \hline
\textbf{Processador}         & Intel Core i5 6ª Geração \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Com todo o ambiente de trabalho configurado e os códigos já compilados sem erros, foi necessário criar um gerador de vetores, para testarmos, enfim, os algoritmos implementados. Diante disso, foi desenvolvido o algoritmo abaixo:

\input{./07-algoritmos/gerador}

Com esse algoritmo é possível gerar vetores de tamanhos variados e seguindo 4 tipos de ordenação:
\begin{itemize}
	\item {io - inversamente ordenado}
	\item {qo - quase ordenado}
	\item {o - ordenado}
	\item {a - aleatório}
\end{itemize} 

Variando entre esses quatro tipos, foi gerado 20 vetores, sendo 4 com 10 elementos, 4 com 100, 4 com 1000, 4 com 10000 e, por fim, 4 com 100000. (Os arquivos utilizados estão disponíveis em \url{gitlab.com/antonioaads/TP2-LAED}.

Após ter tudo necessário, rodamos o algoritmo com uma rotina de tempo anexada, a fim de medir o tempo gasto em sua execução. Tal rotina pode ser encontrada originalmenrte no \href{https://3d702930-a-62cb3a1a-s-sites.googlegroups.com/site/nataliacefetmg/home/laed1_20181/medicao_tempo.pdf?attachauth=ANoY7crsPUom3v3U5n_s52rgFvgC_GKojHJGG_6D2DEeT3LQU4MwxrZcO4Oi2aMO7KFWOhPsTAEBit7A9JsLiOkYCWYMPl3Q_groEFb9UV7VKzM1r1GcNo1MLFrAFEifQ_nF7VXfwA8EpWPuEuDHnH2xiNqndVYGZ1-DM6MIZNxvZHixSdbLIgsFwD4gdjxb6XwCRxAz2zqu1_0X8zde-5gcpJzYQtg_hao0W39j1IjE5LUTPeHdtUKUiNI1C1FeaXF40tCrexTL&attredirects=0}{Site da professora Natalia Batista do CEFET-MG}, ou no repositório do projeto no \href{gitlab.com/antonioaads/TP2-LAED}{GitLab}. Os resultados foram expostos e discutidos no \autoref{cap:resultados}.